日本對清國是否利多於弊歷史科試題Marking Scheme：答「不同意」再講侵攻中華民國係有分

根本未按程序去審題, 就衝去DQ試題

係好CLS

文匯報

香港歷史科教育缺乏歷史觀，好像「太空人看歷史」，「不講立場，不講對錯，只是說發生了什麼事。」抗日戰爭是涉及中國人核心情感的重大問題，是民族傷痛和災難，作為一個中國人答一道中國歷史的題目，不應該如此「隔岸觀火」。他批評，很多科都存在缺少價值教育，過分強調中立、分析，而沒有講清楚是非對錯的問題。

屌你老母，老師唔可以有政治立場，愛國除外

唔明文匯講乜
咪有不同意拎分標準囉。有提日本侵華有分喎

係咪話緊藍絲話自己中立係有問題

我唔係中國人囉屌

中國人史觀係垃圾

毛澤東話利多於弊就得，學生話利多於弊係錯，道德敗壞，挑戰中國人底線。

答題都要講身份。